私法武警 - 曾志豪

私法武警 - 曾志豪

濫用私刑，以法為武器襲擊市民，此警為之「私法武警」。

當全城抗疫，林鄭借疫症數字回升之勢，推出更嚴苛的全面收緊公眾自由聚集之法。香港人也不是沒有起疑心，因為那些「4人以上集會變非法」的確令人神經緊張，是否又一次借題發揮，打壓香港人已經所剩無幾的集會自由？但當時已經無公信力的政府官員借助全民信賴的專業醫生過橋，說服大眾這是為了「公共衛生」，和打壓集會自由無關。

無推無就，香港人抱着再給政府一次機會，接受了防疫新法例。

結果，狼來了，又一次把香港人咬得全身鮮血。

先是借「食肆餐枱距離保持1.5米」為名，針對黃店食肆密集巡查，雞蛋挑骨頭。然後再以「不准四人以上集會」為名，驅趕食店外等候外賣的市民，即使政府表明「等巴士等外賣不算公眾聚集」，別忘記警察比特首更大，大家心照。

離譜陸續有，查黃店食肆時居然順勢盤查食客身份證甚至不准離開，藉口居然是「調查是否違返家居隔離令」。

雖然知道警察可以無任何原因便查市民身份證，但這個「防疫」藉口實在太肉酸。憑甚麼懷疑一個在餐廳用餐的市民違反隔離令？是否針對特定餐廳？還是警察會對每一間食肆的食客都要盤查檢驗？下次警察會否拉起每個穿着長袖衫的市民檢查有無戴手帶外出？

然後3月31日，又返「31」這個紀念日子，警察除了繼續瘋狂「濫暴」市民記者，再上一層樓，要求市民五人排成一行搜身，然後，4+1=5，好嘢！你們違反了「4人以上」的聚集法例，罰款票控2000！

香港警察在得罪市民、離譜執法這方面完全沒有令人失望，再次肯定「三萬Thx」是全民共同願望。神聖法律完全成為警察的「私家武器」，不放過每一個機會公報私仇。隱約看到五六十年代，四大探長收片橫行的腐敗年代重臨香江。私法武警，亞洲精英！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com